施永青：六十年代托派「我也曾經勇武過」

...
施永青是香港藍營富商當中少數不斷寫文章的 thinker，雖然我們對香港前途、社會運動的立場不同，但他的人生經驗，無疑是很有趣的對話對象。施永青自言年輕時是一個「托派」，也曾經相當勇武，回想那段日子，他覺得對日後從商的鍛鍊有不少幫助；而談及當年戰友，他認為長毛加入議會並不符合「托派」理想，反而自己雖然變成有錢人，但一直提倡「三三三制」，卻更能令社會資源有效再分配。無論是否認同他的理論，他的自白，很有助我們了解整套藍營論述的內心世界。
...

算撚數啦，當時你只係個極左on9仔信啲用個諗下都知無可能既社會體制

施永廢青 死暴徒

托派托柒派就有你份

聖誕快樂

湯11都曾經係泛民

垃圾蘇修主義
係唔係想分裂國家

托 邊撚度托呀

當年嘅托派有撚勇武咩，咪又係舉牌叫口號

出賣當年同路人之前 施生都係手足

暴徒青

行撚開啦